# RGAA 4.0 - Rule 10.11.2

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[10.11](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-10-11)

### Test

[10.11.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-10-11-2)

### Description

> Pour chaque page web, lorsque le contenu dont le sens de lecture est vertical est affiché dans une fenêtre réduite à une hauteur de 256px, l’ensemble des informations et des fonctionnalités sont-elles disponibles sans aucun défilement vertical (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 10.11)

> Font exception à ce critère les contenus dont l’agencement requiert deux dimensions pour être compris ou utilisés comme :
> 
> * Les images, les graphiques ou les vidéos.
> * Les jeux (jeux de plateforme, par exemple).
> * Les présentations (type diaporama, par exemple).
> * Les tableaux de données (complexes).
> * Les interfaces où il est nécessaire d’avoir un ascenseur horizontal lors de la manipulation de l’interface.
> 
> Note : la majorité des navigateurs sur les systèmes d’exploitation mobile (Android, iOS) ne gère pas correctement la redistribution en cas de zoom. Dans ce contexte le critère sera considéré comme non applicable sur ces environnements.

### Level

**AA**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 10.11.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule101102/)
- [Unit test file for rule 10.11.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule101102Test.java)
- [Class file for rule 10.11.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/v5/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule101102.java)


